[全美超級模特兒新秀大賽第四季](../Page/全美超級模特兒新秀大賽.md "wikilink")，是[美國真人秀](../Page/美國.md "wikilink")[全美超級模特兒新秀大賽](../Page/全美超級模特兒新秀大賽.md "wikilink")（超級名模生死鬥）的第四個季度。這次比以前幾季有所突破，包括一次淘汰兩個參賽者，前回落選者再次入選等。

香港無線電視明珠台於2005年5月29日至2005年9月4日星期日晚上8時30分播出。

## 參賽者

  - 按淘汰序
  - 香港譯名為明珠台的翻譯，台灣譯名為Channel\[V\]的翻譯

| 參賽者                                          | 香港譯名 | 台灣譯名 | 參賽歲數 | 工作       | 來自           |
| -------------------------------------------- | ---- | ---- | ---- | -------- | ------------ |
| Brita Petersons                              | 碧蒂   | 碧塔   | 25歲  | 女侍應      | 加州 拉肯納達      |
| Sarah Dankleman                              | 莎拉   | 莎拉   | 22歲  | 女侍應      | 馬里蘭州 馬爾的摩    |
| Brandy Rusher                                | 寶迪   | 白蘭蒂  | 20歲  | 美容學校學生   | 德州 休士頓       |
| Noelle Staggers                              | 樂兒   | 諾兒   | 20歲  | 房地產經紀人助理 | 內華達州 雷諾      |
| [Lluvy Gomez](../Page/如菲.md "wikilink")      | 如菲   | 優咪   | 21歲  | 門警       | 加州 莫德斯托      |
| Tiffany Richardson                           | 迪芬妮  | 蒂芬妮  | 22歲  | 家庭主婦     | 佛州 邁阿密       |
| Rebecca Epley                                | 莉碧嘉  | 麗蓓嘉  | 22歲  | 曾任空中服務員  | 明尼蘇答州 明尼亞波利斯 |
| Tatiana Dante                                | 泰茜雅  | 塔季揚娜 | 18歲  | 女侍應      | 夏威夷 茂宜島      |
| Michelle Deighton                            | 米雪   | 蜜雪兒  | 20歲  | 摔角選手     | 印第安那州 堤爾荷特   |
| Christina Murphy                             | 姬絲   | 克莉絲汀 | 24歲  | 時尚行銷學學生  | 佛州 塔拉哈西      |
| Brittany Brower                              | 貝黛妮  | 布蘭妮  | 22歲  | 小學助教     | 佛州 塔拉哈西      |
| Keenyah Hill                                 | 嫣雅   | 齊亞   | 19歲  | 學生       | 加州 康普頓       |
| [Kahlen Rondot](../Page/姬蓮·朗德.md "wikilink") | 姬蓮   | 卡琳   | 21歲  | 餐廳領班     | 奧克拉荷馬州 薄克    |
| [Naima Mora](../Page/儷瑪·摩娜.md "wikilink")    | 儷瑪   | 娜伊瑪  | 20歲  | 咖啡店女侍應   | 密西根州 底特律     |

## 每集內容

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>播出日期（明珠台）</p></th>
<th><p>題目</p></th>
<th><p>淘汰 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>1</p></th>
<th><p><small>2005年5月29日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl who is a Lady Kat. Reow!</small></p></th>
<th><p>沒有 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>第四季的<a href="../Page/全美超級模特兒新秀大賽.md" title="wikilink">全美超級模特兒新秀大賽正式開始</a>，眾女各有特色，背景各異，最後只有十四位女孩能夠到<a href="../Page/洛杉磯.md" title="wikilink">洛杉磯比賽</a>。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>2</p></th>
<th><p><small>2005年6月5日</small></p></th>
<th><p><small>The Girls Who Hate Their Makeovers</small></p></th>
<th><p>Brita Petersons 碧蒂 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>大家要移師重地，一改傳統洛杉磯比賽了！一開始十四位美女進行外星人的拍攝，寶迪原形盡露，大發脾氣。泰雅宣佈她們要進行大變身，寶迪和嫣雅不滿，米雪染髮時的態度令人敬佩。到了評審環節，寶迪的態度令評判討厭，有評判指不想再見到寶迪，最後卻是相片拍得老態盡露的碧蒂要出局。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>3</p></th>
<th><p><small>2005年6月12日</small></p></th>
<th><p><small> The Girl Who Suddenly Collapsed</small></p></th>
<th><p>Sarah Dankleman 莎拉 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>十三個女孩經杰伊阿歷阿大教授下走秀的技巧，之後大家到了超級市場，挑戰是要用不同物品，展示模特兒型格，莉碧嘉勝出，和友人分享禮品，可是高傲性格令數名參賽者不滿。米雪透露自己是雙性戀，各人關心米雪。拍照時她們要施著小狗為花店拍攝照片。而莉碧嘉在評審時因為神經系統失調，直接昏倒在評審室，嚇壞現場眾人，所幸檢查之後無礙，最後評審時，貝黛妮的相片被指偏向色情風格，和走秀極差的莎拉包尾，莎拉出局。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>4</p></th>
<th><p><small>2005年6月19日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl with the Worst Photo in History</small></p></th>
<th><p>Brandy Rusher 寶迪 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>她們要學習面對壓力，所以杰先生特別設計一個考驗給大家，她們要和脾氣差的攝影師合作，姬蓮和米雪抵受不了，當場哭出來。寶迪卻因小事和泰茜雅爭吵。儷瑪的表現極佳，勝出了之後會見著名網球手莎蓮娜威廉絲。拍照環節，十二名女郎要扮演十二個星座。如菲的雙魚座照片被評是比賽史上最差的相片。最終評判忍受不了寶迪，她被淘汰。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>5</p></th>
<th><p><small>2005年6月26日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl Who is Contagious</small></p></th>
<th><p>Noelle Staggers 樂兒 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>米雪臉上長了些小膿庖，教其他女孩不敢親近她。樂兒還向眾女傳米雪有致命病毒，令眾女進入恐慌。拍照時，她們要扮演不同膚色的女性，而且要手抱小孩拍攝及牛奶八字鬍。米雪去治療皮膚，最終證實只是虛驚一場。最後評判認為樂兒沒有模特兒氣質而照片和本人差很多而被淘汰。樂兒對於可以回家和兒子重逢而高興。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>6</p></th>
<th><p><small>2005年7月10日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl With the Deliciously Tacky Dance</small></p></th>
<th><p>Lluvy Gomez 如菲 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>十女要出席一個大場合，嫣雅表現得體，勝出後和貝黛妮一同到五星級酒店過夜。拍攝時她們要拍攝油站的性感技師。莉碧嘉因為表現沒進步而進入已尾二人，因給了多次機會的如菲還是無法好好表現導致最後被淘汰。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>7</p></th>
<th><p><small>2005年7月17日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl Who Pushes Tyra Over The Edge</small></p></th>
<th><p>Tiffany Richardson 迪芬妮<br />
Rebecca Epley 莉碧嘉 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>模特兒們要學習倫敦土語，並在演戲挑戰中一併高下，米雪和儷瑪表現不分高下，最後儷瑪勝出，她和米雪和泰茜雅一同分享鑽戒。之後她們要只穿著內衣和男模特兒在床上嬉戲，拍攝胸罩廣告。莉碧嘉因為有未婚夫表現得十分保守。評審環節，她們要扮演主持人，讀電子提詞機的句子。迪芬妮耍性子，不肯做下去，更說一次比一次難受。最後迪芬妮和莉碧嘉一同進入包尾二人，泰雅抽出空白的照片，並說她兩人都要被淘汰。迪芬妮被淘汰後表現得不在乎，使泰雅發火罵她住口。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>8</p></th>
<th><p><small>2005年7月24日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl Who Gets Bad News</small></p></th>
<th><p>Tatiana Dante 泰茜雅 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>模特兒們學習了訪問的要訣了，她們之後要和明星伊芙進行採訪，姬絲表現出色第一次勝出小比賽。姬蓮收到一個壞消息，她的舊中學同學剛剛去世了。翌日她們往墳場拍攝七宗罪的照片，分別是慾念、懶惰、貪吃、嫉妒、憤怒、貪婪和傲慢。姬蓮化悲憤為力量，拍出好照片。泰茜雅因為光有美麗外表而被淘汰。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>9</p></th>
<th><p><small>2005年7月31日</small></p></th>
<th><p><small>The Girls the Lionesses Are Hunting</small></p></th>
<th><p>Michelle Deighton 米雪 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>最後六強產生了，她們學習過擺動物姿勢後，泰雅宣佈大家要到南非的開普敦繼續比賽。嫣雅告訴大家她長胖了十磅。到達南非後她們要扮演動物拍攝，嫣雅拍攝大象時肚子突起使評判感煩厭，但是米雪表現得沒有自信，她被淘汰。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>10</p></th>
<th><p><small>2005年8月7日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl Who Flops In The Mud</small></p></th>
<th><p>Christina Murphy 姬絲 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>五強要穿梭南非街道，會見五位當地設計師，嫣雅因為有爭勝心和其他女孩爭取先後，令儷瑪和姬蓮不滿，儷瑪遲到了四十五分鐘，被取消資格。拍照時她們要在大自然拍攝一張照片，五女要互相批評大家，嫣雅批評過所有的女孩。姬絲一直冷冰冰的表現使她出局了。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>11</p></th>
<th><p><small>2005年8月14日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl Who Is Special</small></p></th>
<th><p>Brittany Brower 貝黛妮 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>四女要進行舞蹈的學習，姬蓮自覺表現不行。儷瑪勝出後不與姬蓮分享拍照得的底片，姬蓮信心受創。四女一同到曼特拉的監獄去參觀，嫣雅哭泣出來。她們要揮用學到的舞步來拍照，嫣雅卻投訴被男模特兒非禮。出外晚膳時嫣雅與貝黛妮大吵一場。儷瑪被評沒個性。最後評判認為貝黛妮的個性漸失而被淘汰。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>12</p></th>
<th><p><small>2005年8月21日</small></p></th>
<th><p><small>What the Girls Did That You've Never Seen</small></p></th>
<th><p>沒有 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>本週將帶你回顧三位準決賽者，進行哪些訓練和其他參賽者發生哪些衝突和一些被剪掉的畫面，一次過帶回大家的回憶。 |- style="background-color: #F2F2F2; text-align: center;" |</p></th>
<th><p>13</p></th>
<th><p><small>2005年9月4日</small></p></th>
<th><p><small>The Girl Who Walks on Water</small></p></th>
<th><p>Keenyah Hill 嫣雅<br />
Kahlen Rondot 姬蓮 |- style="background-color: #FFFFFF" |</p></th>
<th><p>姬蓮、嫣雅和儷瑪一同與CoverGirl拍攝廣告和照片，三人進行評審後，儷瑪首先出線，評判表示嫣雅的身型沒有改善、姬蓮表現得不夠自信，大家都有互相不足的地方。最後嫣雅三強止步。兩女最後來到時裝展，她們要在水上走秀，儷瑪表現壓場驚人。評判最後決定時認為姬蓮表現一直出色，最後表現失手了、反之儷瑪她一直表現平平，來到最後階段時表現驚人，最會是新一任冠軍？泰雅宣佈全…美…超…模…新…秀…冠…軍…是……儷瑪！這位反叛女孩成為新一任超模了。</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

## 詳細資料

### 入圍次序

| Order | 集數        |
| ----- | --------- |
| 1     | 2         |
| 1     | Rebecca   |
| 2     | Christina |
| 3     | Keenyah   |
| 4     | Brita     |
| 5     | Naima     |
| 6     | Noelle    |
| 7     | Michelle  |
| 8     | Sarah     |
| 9     | Brandy    |
| 10    | Brittany  |
| 11    | Kahlen    |
| 12    | Tatiana   |
| 13    | Lluvy     |
| 14    | Tiffany   |

  -
    <span style="background-color:#75A1D0;">    </span> 勝出挑戰
    <span style="background-color:violet;">    </span> 被淘汰
    <span style="background-color:yellow;">    </span> 本週封面女郎
    <span style="background-color:orange;">    </span> 同一集勝出挑戰並成為本週封面女郎
    <span style="background-color:limegreen;">    </span> 勝出者

### 特別篇

  - 第一集：預賽(Pre-show)
  - 第十二集：前回重溫/未曝光片段
  - 第十四集：全美超級模特兒新秀大賽 - 第四季各人發展 (Return to the runway)

### 附錄

  - 比賽地點由前季的[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約為](../Page/紐約.md "wikilink")[美國](../Page/美國.md "wikilink")[洛杉磯](../Page/洛杉磯.md "wikilink")。
  - 「Lluviana Gomez」利用「Lluvy」作參賽名稱。
  - Tiffany Richardson（迪芬妮）有參與第三季的預賽，這次她因為改善了自己的性格所以獲入圍。
  - [Lluvy
    Gomez](../Page/如菲.md "wikilink")（如菲）是[墨西哥人](../Page/墨西哥.md "wikilink")。
  - Rebecca Epley（莉碧嘉）和Tiffany Richardson（迪芬妮）在第七集一同被淘汰。

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.upn.com/shows/top_model4/)

[Category:全美超級模特兒新秀大賽](../Category/全美超級模特兒新秀大賽.md "wikilink")